%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%bcor_15


\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\paragraph{Questions d'argent}
\label{sec:questions-dargent}


\begin{enumerate}
\item L'évolution de l'argent de la tirelire de Mathias définit une suite
  arithmétique de premier terme 50 et de raison 50. Donc au bout de
  $n$ mois, il y a $50+50\times (n-1)=50n$~\euro\ dans la tirelire.
\item L'évolution du capital d'Antoine définit une suite géométrique
  de premier terme 500 et de raison 1,0175. Donc au bout de
  $n$ années d'épargne, Antoine disposera de $500\times 1,0175^{n}$~€.
\item
  \begin{enumerate}
  \item $S_0=2000$, $S_1=2000\times 1,0175+875=2910$, $S_2=2910\times
    1,0175+875 =3835,925$.
  \item $S_{n+1}$ vaut $1,0175\times S_n+875$, car le capital placé ($S_n$)
    augmente de 1,75\% plus les 875~€ nouvellement déposé.
  \item Pour montrer qu'une suite est géométrique cherchons à exprimer
    $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.
    \begin{eqnarray*}
      u_{n+1}=S_{n+1}+50000\\
       u_{n+1}=1,0175\times S_n+875+50000\\
      u_{n+1}=1,0175\times S_n+875+50000=1,0175\times S_n+50875\\
      u_{n+1}=1,0175\times(u_n-50000)+50875\\
      u_{n+1}=1,0175\times(u_n-50000)+50875\\
       u_{n+1}=1,0175\times u_n
    \end{eqnarray*}

Donc $(u_n)$ est une suite géométrique de premier terme
$u_0=S_0+50000=52000$ et de raison 1,0175.
\item Ainsi, $u_n=52\,000\times 1,0175^n$ et $S_n=52\,000\times
  1,0175^n-50000$.
\item Voir \texttt{etape14\_cor.ods}.


  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
      \textbf{Année} & \textbf{Rang} & \textbf{Capital} \\ \hline
      2013 & 0 & 2\,000,00 € \\ \hline
      2014 & 1 & 2\,910,00 € \\ \hline
      2015 & 2 & 3\,835,93 € \\ \hline
      2016 & 3 & 4\,778,05 € \\ \hline
      2017 & 4 & 5\,736,67 € \\ \hline
      2018 & 5 & 6\,712,06 € \\ \hline
      2019 & 6 & 7\,704,52 € \\ \hline
      2020 & 7 & 8\,714,35 € \\ \hline
      2021 & 8 & 9\,741,85 € \\ \hline
      2022 & 9 & 10\,787,34 € \\ \hline
      2023 & 10 & 11\,851,11 € \\ \hline
      2024 & 11 & 12\,933,51 € \\ \hline
      2025 & 12 & 14\,034,84 € \\ \hline
      \textbf{2026} & \textbf{13} & \textbf{15\,155,45 €} \\ \hline
      2027 & 14 & 16\,295,67 € \\ \hline
      2028 & 15 & 17\,455,85 € \\ \hline
      2029 & 16 & 18\,636,33 € \\ \hline
    \end{tabular}


    Évolution du capital
  \end{center}


  \end{enumerate}

\end{enumerate}

%ecor\,15
